<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>halleluja.nu</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://halleluja.nu/</link>
    <atom:link href="http://halleluja.nu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 03 Oct 2015 10:10:36 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Oct 2015 10:10:36 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Är det okej att dricka alkohol om man är kristen?</title>
        <description>&lt;p&gt;Är det okej att dricka alkohol om man är kristen? Jag påstår att det &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; är okej. I den här artikeln får du veta varför.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Först främst vill jag betona en väldigt viktig sak: Frågan om alkohol och dess vara eller icke vara i ett kristet, segerrikt liv, är &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; en frälsningsfråga. Frälsningen är ju inte över huvud taget på det sättet beroende av oss själva eller våra gärningar. Den baserar sig på Jesu eviga seger på Golgata kors, då Jesus dog och uppstod kroppsligen och därigenom betalade straffet för alla våra synder. Om vi dricker eller inte dricker alkohol påverkar inte detta fullbordade försoningsverk. Detta är oerhört viktigt att poängtera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detta är det ena perspektivet. Det andra perspektivet är att jag tror väldigt många människor går, om inte evigt förlorade, så åtminstone genom livet som mycket olyckliga människor på grund av alkoholen och dess förbannelser. En del av dessa människor som man möter har faktiskt en kristen (ofta frikyrklig) bakgrund, enligt min erfarenhet. I bästa fall har de fortfarande kvar hjärtats tro och förtröstan på Jesu fullbordade verk (sin alkoholism till trots), men i värsta fall har de kommit så långt i sitt självförakt att de så till den milda grad anser sig vara ovärdiga att det är omöjligt för dem att fortfarande våga tro att Jesus älskar dem och att han dött för just dem. Detta är djupt tragiskt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;För mig är det just detta frågan om alkohol ytterst handlar om: våra svagare bröder. Är det verkligen värt det att vi, som kanske klarar av att dricka ett eller ett par glas vin, öl eller cider, ska göra det, om det riskerar att leda någon enda av dessa våra minsta bröder tillbaka in i sitt beroende?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag tror att församlingen behöver vara en fristad, en fyrbåk och ett ljus i mörkret. En &quot;stad på berget&quot; som Bibeln beskriver det (Matt 5:14). Denna församling behöver få vara en plats fredad från alkoholen och dess skadeverkningar. Så har det alltid varit i de svenska väckelserörelserna och så bör det förbli. Det måste ju finnas &lt;strong&gt;någon&lt;/strong&gt; enda plats i samhället där man kan slippa att bli utsatt för frestelsen att &quot;ta sig ett bloss&quot; igen, eller hur? Församlingen och våra kristna hem bör vara denna plats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag skrev i början av denna artikel att detta inte handlar om en frälsningfråga. Så är det. För mig handlar det mer om att &lt;em&gt;&quot;[höra] vad Anden säger till församlingarna&quot;&lt;/em&gt; (Upp 2:7). Jag upplever väldigt starkt att Herren kallar oss att &quot;dra ut&quot; från den babyloniska fångenskapen, fångenskapen i vår egen själviskhet och njutningslystnad (som ju alkoholkonsumtion ytterst handlar om - &quot;&lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; vill dricka eftersom &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; tycker det är gott och &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; tycker det är skönt när hämningarna släpper och &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; får lättare att prata med folk&quot; osv&quot;). Det finns nånting så mycket större och härligare som Herren kallar oss till! Vill vi vara en del av det Herren gör i vår tid? I så fall kanske vi måste vara beredda att offra lite av vår egen bekvämlighet och våga vara lite &quot;radikala&quot;, lite annorlunda än folk runt omkring oss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men talar då inte Bibeln om att Jesus drack vin? Jo, det gör den, även om det kan diskuteras huruvida det handlar om jäst eller ojäst vin (grundtextens ord kan innebära bådadera). Men frågan vi borde ställa oss är väl snarare: &lt;em&gt;vad skulle Jesus göra idag&lt;/em&gt;? I Norden, och även på många andra ställen i västvärlden, är alkohol intimt förknippat med en världslig livsstil. Man &quot;går ut på krogen&quot; och &quot;festar&quot; som det så fint heter. Vad är det egentligen för festligt med att dricka sig berusad? Varför skulle vi som kristna, som har blivit uppfyllda med den Helige Andes nya vin, behöva något sådant? Egentligen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag dömer ingen som läser detta, som kanske har en annan uppfattning än mig. Men min innerliga önskan är att du, och vi alla, ska få oss en tankeställare och börja fundera lite på de här sakerna. Hur påverkar egentligen vår livsstil våra medmänniskor runt omkring oss? Och, icke desto mindre viktigt - hur har världens och samtidens värderingar påverkat oss som kristna, och hur vi relaterar och tänker kring saker och ting?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag tror att Herren kallar oss alla till ett &quot;högre liv&quot;, till en högre och djupare gemenskap med Honom själv. Det fanns på 1800-talet i England en rörelse som kallades för &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Higher_Life_movement&quot;&gt;the Higher Life movement&lt;/a&gt;&quot;. Det är meningen att vi som kristna ska vara annorlunda. Därför anser jag, precis som jag skrev i början, att alkohol inte är en del av detta liv. Men - och detta är viktigt - det här handlar absolut &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; om att någonting tas bort från ditt liv och ersätts av enbart tomhet, och en längtan och saknad efter det du gett upp. Absolut inte! Herren vill fylla varje &quot;rum&quot; i ditt hjärta med sin egen närvaro. Därför talar faktiskt Bibeln tydligt om att &lt;em&gt;&quot;låt er istället [för att berusa er med vin] uppfyllas av Anden&quot;&lt;/em&gt; (Ef 5:18). Halleluja!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;När vi väljer bort flaskan och istället söker Herren så fyller han oss med en underbar Gudsnärvaro som gör oss helt saliga, och Han för oss till en plats där intet fattas oss. En plats där Gud är vårt allt, där vi blir &quot;helt uppfyllda av all Guds fullhet&quot; (Ef 5:19). En plats där inget annat djupast betyder något för oss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Till sist vill jag avsluta med ett citat från &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine_Booth&quot;&gt;Catherine Booth&lt;/a&gt;, fru till William Booth som grundade Frälsningsarmén:&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;bible&quot;&gt;Alkoholen har:&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    Utgjutit mer blod,&lt;br&gt;
    hängt mer sorgflor,&lt;br&gt;
    ödelagt fler hem,&lt;br&gt;
    gjort fler människor bankrutt,&lt;br&gt;
    beväpnat fler banditer,&lt;br&gt;
    mördat fler barn,&lt;br&gt;
    brutit sönder fler vigselringar,&lt;br&gt;
    skändat fler oskulder,&lt;br&gt;
    förblindat fler ögon,&lt;br&gt;
    avsatt mer förnuft,&lt;br&gt;
    besudlat mer manlighet,&lt;br&gt;
    vanärat fler kvinnor,&lt;br&gt;
    krossat fler hjärtan,&lt;br&gt;
    ödelagt fler liv,&lt;br&gt;
    drivit fler till självmord,&lt;br&gt;
    grävt fler gravar&lt;br&gt;
    än något annat gissel som världen varit förbannad med.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Den har dödat fler människor än alla krig på jorden.&lt;br&gt;
Den är djävulen i flytande form!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Starka ord kan tyckas. Men jag är beredd att hålla med. Och frågan är väl egentligen - kan vi med insikt om detta verkligen med gott samvete ha något över huvud taget med denna &quot;djävul&quot; att göra?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citatet ovan är från boken &quot;&lt;a href=&quot;http://ws.livetsord.se/det-ar-aldrig-fel-att-vara-helnykter-mjukband.html&quot;&gt;Det är aldrig fel att vara helnykter&lt;/a&gt;&quot; av &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/carlgustaf.severin&quot;&gt;Carl-Gustav Severin&lt;/a&gt;. Jag rekommenderar boken starkt. Den utvecklar detta ämne mycket djupare än vad som är möjligt att göra i en kort artikel likt denna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Må Gud &lt;em&gt;välsigna&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;bevara&lt;/em&gt; oss alla, från nu och till evig tid. Amen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2013/4/20/ar-det-okej-att-dricka-alkohol-om-man-ar-kristen</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2013/4/20/ar-det-okej-att-dricka-alkohol-om-man-ar-kristen</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lagiskhet och laglöshet, del 2</title>
        <description>&lt;p&gt;För snart två år sedan skrev jag del i denna serie om &lt;em&gt;lagiskhet&lt;/em&gt; samt &lt;em&gt;laglöshet&lt;/em&gt;. Nu är det alltså dags att fortsätta med del två... :-)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laglöshet, vad är det? Det finns många saker man kan skriva om detta, t.ex. om &lt;em&gt;laglöshetens människa&lt;/em&gt;, dvs Antikrist. Jag tänkte dock börja med att citera Guds Ord, från Romarbrevets första kapitel. &lt;p class=&quot;quote&quot;&gt;&lt;strong&gt;Guds dom över hedningarna&lt;/strong&gt;
18 Guds vrede uppenbaras från himlen över all ogudaktighet och orättfärdighet hos människor som i orättfärdighet undertrycker sanningen. 19 Det man kan veta om Gud är uppenbart bland dem, Gud har ju uppenbarat det för dem. 20 Ända från världens skapelse ses och uppfattas hans osynliga egenskaper, hans eviga makt och gudomliga natur genom de verk som han har skapat. Därför är de utan ursäkt.&lt;br&gt;&lt;br&gt;21 Fastän de kände till Gud, prisade de honom inte som Gud eller tackade honom, utan förblindades av sina falska föreställningar, så att mörkret sänkte sig över deras oförståndiga hjärtan. 22 De påstod att de var visa, men de blev dårar. 23 De bytte ut den odödlige Gudens härlighet mot bilder av dödliga människor, av fåglar, fyrfotadjur och kräldjur. 24 Därför utlämnade Gud dem så att de följde sina egna begär och bedrev allt slags otukt och förnedrade sina kroppar. 25 De bytte ut Guds sanning mot lögnen och tog sig för att dyrka och tjäna det skapade i stället för Skaparen, han som är välsignad i evigheter, amen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;26 Därför utlämnade Gud dem till skamliga lidelser. Deras kvinnor bytte ut det naturliga umgänget mot det onaturliga. 27 På samma sätt övergav männen det naturliga umgänget med kvinnan och upptändes av begär till varandra. Män bedrev otukt med män och fick själva ta det rättvisa straffet för sin förvillelse. 28 Och eftersom de inte ansåg det vara något värt att ha kunskap om Gud, utlämnade Gud dem åt ett ovärdigt sinnelag, så att de gjorde sådant som är mot naturen. 29 De har blivit uppfyllda av allt slags orättfärdighet, ondska, girighet och elakhet, de är fulla av avund, mordlust, stridslystnad, svek och illvilja. 30 De skvallrar och förtalar, de hatar Gud och brukar våld. De skrävlar och skryter och tänker ut allt ont. De lyder inte sina föräldrar, 31 är oförståndiga och trolösa, kärlekslösa och hjärtlösa. 32 Sådant gör de, fastän de mycket väl känner till Guds rättvisa dom, att de som handlar så är värda döden. Ja, de samtycker också till att andra gör det.&lt;/p&gt;Om lagiskheten bryr sig lite &amp;quot;för mycket&amp;quot; om att försöka att alltid göra det rätta (i sin egen kraft), så kan man säga att laglösheten är en snedvridning åt andra hållet. Det är &amp;quot;diket&amp;quot; på andra sidan vägen. Laglösheten struntar fullständigt i att göra det rätta; ja, den kan rentav komma så lång att den påstår att det inte ens &lt;em&gt;finns&lt;/em&gt; något som är objektivt rätt eller fel (jfr. postmodernismen).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I det stycke som vi just läste beskriver Paulus laglöshetens uppkomst och hur den sedan artar sig. Det börjar med att människan &lt;em&gt;&amp;quot;i orättfärdighet undertrycker sanningen&amp;quot;&lt;/em&gt;. Det vill säga, hon &lt;em&gt;vet&lt;/em&gt; (genom sitt samvete, den allmänna uppenbarelsen i naturen, eller genom förkunnelsen av sanningen i Guds Ord) vad som är rätt - men hon väljer att leva i &lt;u&gt;förnekelse&lt;/u&gt; av denna sanning. Hon låtsas helt enkelt som om den inte är sann!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta är något oerhört allvarligt, att börja gå emot sitt eget samvete på det här sättet. Alla människor har nämligen fått ett samvete, och syftet med samvetet är att vara som en &amp;quot;kompass&amp;quot; som visar oss rätt. Men problemet om man börjar ignorera sitt samvete är att det blir då &amp;quot;avtrubbat&amp;quot;. Man tappar till slut helt förmågan att kunna skilja mellan gott och ont, mörker och ljus, sanning och lögn! Det börjar med att man själv förnekar sanningen, men slutar med att man inte ens längre &lt;em&gt;vet&lt;/em&gt; vad som är sanning. Detta är, som sagt, oerhört allvarligt och det är djupt tragiskt när en människa når denna nivå av andligt förfall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nästa steg i berättelsen är att &lt;em&gt;&amp;quot;mörkret sänkte sig över deras oförståndiga hjärtan&amp;quot;&lt;/em&gt;. Kom ihåg detta enkla: om du öppnar upp för mörkret, kommer det förr eller senare att ta över ditt liv. Ge inte Djävulen något tillfälle! Stå honom istället emot, och följ du Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;&amp;quot;De påstod att de var visa, men de blev dårar.&amp;quot;&lt;/em&gt; Det är en grundläggande andlig sanning, att det är en dårskap att anse sig själv vara vis. (Jes 5:21) Därmed inte sagt att vi ska springa runt med någon form av falsk ödmjukhet, där vi säger att vi ingenting är och ingenting kan och ingenting är värda. En rätt, balanserad syn är alltid bäst. Här handlar det dock om människor som vänt sig från Guds uppenbarade vilja, och inte gett Gud den plats han förtjänat. &lt;em&gt;Fastän&lt;/em&gt; de kände till Gud, prisade de honom inte som Gud eller tackade honom. Detta är en djup tragedi, att en människa kan gå så fullständigt fel att hon förnekar den sanning hon faktiskt känner till.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tänk så här: Det är ju mycket allvarligare att förneka den sanning man känner till, än att leva i mörker för att man &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; känner till sanningen. Eller hur? Men här är det inte fråga om okunskap. Här pratar vi om en laglöshet som  människor lever i &lt;em&gt;fast&lt;/em&gt; de har insikt i att Gud finns.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fortsättningen är väl känd. Dessa verser har ju blivit väldigt kända på sistone, på grund av dess påstått &amp;quot;kontroversiella&amp;quot; natur, då de i mycket tydliga ordalag fördömer utlevd homosexualitet. Vad som nu är så kontroversiellt med detta kan man ju fråga sig. Bibelns budskap är oerhört tydligt i denna fråga, från 1 Mosebok till Uppenbarelseboken (Nikolaiternas lära som nämns i kapitel 2 handlar bl.a. om en förvriden syn på sexualiteten).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därmed inte sagt att homosexualitet är den &lt;em&gt;enda&lt;/em&gt;, eller allvarligaste synden. Men däremot &lt;em&gt;är&lt;/em&gt; det en synd, och en väldigt allvarlig sådan. En intressant sak i sammanhanget är ju också att nämna att de som förespråkar en s.k. &amp;quot;tolerant&amp;quot; kristen sexualsyn också ofta har en liberal bibelsyn, som gränsar till laglöshet (&amp;quot;det finns inget som är rätt och fel&amp;quot;). Är detta ett sammanträffande? Jag tror inte att så är fallet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istället tycker jag att detta är två frukter från samma träd. När människan &lt;em&gt;vänder sig bort&lt;/em&gt; från den enkla, enfaldiga tolkningen av Herrens Ord (där man inte försöker &amp;quot;bortförklara&amp;quot; entydiga, centrala delar av Bibelns budskap) så blir frukten just detta: en liberal, flummig sexualsyn, och en liberal, flummig bibelsyn. Det sistnämnda innebär &lt;em&gt;just det&lt;/em&gt; som vår käre broder Paulus varnade oss redan för knappt 2000 år sedan. &lt;em&gt;&amp;quot;De påstod att de var visa, men de blev dårar.&amp;quot;&lt;/em&gt; Att tro att &lt;strong&gt;vi vet bättre&lt;/strong&gt; än Guds Ord, är just en sådan dårskap! Att tro att det är vår sak att på något vis välja &amp;quot;russinen&amp;quot; ur kakan och försöka själva avgöra vilka (marginella) delar av Bibeln som är Guds Ord, och vilka som bara är ett mänskligt påfund, är &lt;u&gt;just precis den dårskap&lt;/u&gt; som Paulus varnade för i brevet till Rom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Låt oss lyssna till denna varning även idag. Jag menar att den är precis lika relevant på 2000-talet som den var då den skrevs, under det första århundradet efter vår Herres födelse.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2012/3/29/lagiskhet-och-lagloshet-del-2</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2012/3/29/lagiskhet-och-lagloshet-del-2</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lagiskhet och laglöshet - del 1</title>
        <description>&lt;p&gt;Det finns två typer av &amp;quot;stickspår&amp;quot; som är ganska vanligt förekommande i den kristna församlingen idag. Det ena kallas för &lt;em&gt;laglöshet&lt;/em&gt;, och är nog så allvarligt. Det andra, som jag tänkte skriva lite om idag, är det som kallas för &lt;em&gt;lagiskhet&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag skulle vilja påstå att dessa två &amp;quot;feltolkningar&amp;quot; av den kristna tron, eller vad man nu ska kalla dem, är de två kanske allra vanligaste felen som vi som kristna riskerar att halka in i. I mitt fall är det lagiskheten som har varit (och är) det största problemet, åtminstone under de senaste åren. I många svenskkyrkliga sammanhang tror jag snarare att laglösheten - antinomismen, om man vill använda ett lite mer komplicerat ord - är det vanligaste problemet nuförtiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lagiskheten bygger på egenrättfärdighet. Denna gamla &amp;quot;grundsynd&amp;quot; som plågat människors liv ända sedan Adam och Eva gjorde sig fikonlöv i Edens lustgård, efter att de och hela människosläktet hade syndat gentemot Herren för allra första gången. De gjorde sig fikonlöv för att täcka över sin nakenhet, den nakenhet som inte hade varit något som helst problem innan de hade syndat (1 Mos 2:25). Problemet är bara att det räcker inte! Vår egen strävan, våra egna försök att &amp;quot;rätta till&amp;quot; problemet på egen hand gör nästan bara saken värre, snarare än att göra saken bättre! Vi lägger sten på sten, synd på synd, och drar oss längre bort från det syfte till vilket vi egentligen är skapade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samma typ av överskylande sker idag, men det tar sig förstås andra yttringar nu. Grundproblemet är att vi ens för ett ögonblick tror att vi ska kunna klara av ett leva ett liv som räcker till inför Guds ögon. Låt mig en gång för alla slå fast: det gör vi inte! Inte en enda av oss klarar av det. &amp;quot;Ingen rättfärdig finns, inte en enda&amp;quot; (Rom 3:10). &amp;quot;Ty alla felar vi på många sätt&amp;quot;. (Jak 3:1)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi vet alla att vi inte ska ljuga, men vi gör det ändå. Vi vet alla att vi ska älska vår nästa, såsom oss själv, men vi gör det ändå inte. Ett problem i mitt eget liv är ofta att jag &amp;quot;snöar in&amp;quot; på ett enda av budorden, t.ex. det här med att vi ska tala sanning mot varandra. Det kan hända att jag kan klara av ganska bra att tala sanning (eller åtminstone att inte ljuga...), men problemet blir ju till vilket pris detta sker. Om min fru eller min mamma lagat mat åt mig och hon frågar hur den har smakat, och jag då svarar &amp;quot;Jo, den var förskräckligt äcklig&amp;quot;, kan någon påstå att jag då till fullo levt upp till Guds vilja - även om det just då råkade vara ett helt &amp;quot;sanningsenligt&amp;quot; svar? Knappast.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta misstänker jag är ganska typiskt för egenrättfärdigheten. Man väljer sig ett budord som man håller benhårt fast vid, kanske ett som man tycker sig klara av ganska bra, och så tycker man att man hållit hela lagen bara för att man klarat av hyfsat bra att hålla detta budord. Precis så gjorde fariséerna på Jesu tid, och precis så gör även vår tids hycklare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Problemet med vår syndaskuld är dock betydligt djupare än så, och kräver en mer drastisk åtgärd än dessa ytliga försök att tillfredsställa en fullkomlig och helig Gud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det var därför Jesus dog för oss. Han, och endast Han, levde ett fullkomligt liv inför Gud. Guds Son och människoson. &amp;quot;Född av jungfrun Maria, pinad under Pontius Pilatus. Korsfäst, död och begraven.&amp;quot; I sitt liv så uppfyllde han lagen, i dess fullhet. Han är den enda människa som aldrig någonsin under sitt liv syndat! I sin död så tog han på sig all vår synd, och all dess konsekvens (fattigdom, sjukdom, och andra former av lidande). &amp;quot;Nederstigen till dödsriket.&amp;quot; Men så kommer detta ljuvliga, o; detta evangelium (glada budskap): &amp;quot;På tredje dagen, uppstånden igen ifrån de döda!&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I sin uppståndelse så banade han en väg för en ny födelse, ett nytt liv, en ny skapelse - befriad från syndens och dödens slaveri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därför vilar nu vår frälsning &lt;em&gt;endast&lt;/em&gt; på detta enda: Jesu Kristi fullbordade försoningsverk, på Golgata kors och i dödsriket. Straffet är betalt, och Gud är nöjd och tillfreds i och med detta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Att inse just denna enkla men viktiga sanning, att våra egna gärningar &lt;em&gt;varken kan lägga till eller ta bort något&lt;/em&gt; i vårt förhållande till Gud är en oerhört befriande uppenbarelse! Den människa som tar till sig detta blir fri, glad och tacksam i sitt förhållande till Gud och sina medmänniskor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därmed försvinner också krampen. Det är inte så fruktansvärt viktigt att vi klarar av att hålla oss &amp;quot;syndfria&amp;quot;. I vår egen kraft så finns det ingen som helst chans att vi ska klara av det ändå, så vi kan lika gärna sluta försöka. Då ger vi Guds Ande plats att istället verka en äkta, djup och stark &lt;em&gt;helgelse&lt;/em&gt; i våra liv! Gud tar sin boning i oss, helt och fullt, och vi börjar formas till en äkta, djup och varm Kristuslikhet, Gud till pris och ära.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Låt mig be och bekänna över ditt liv: &lt;p class=&quot;prayer&quot;&gt;Gud, jag ber dig att du ska låta detta bli en uppenbarelse i den människas liv som läst detta. Låt henne förstå att hennes egna gärningar inte på något sätt påverkar ditt förhållande till henne. Låt henne också se djupet av ditt frälsningsverk. Det är fullbordat! Det finns ingenting kvar för oss att göra, annat än att tacka dig från djupet av våra hjärtan, för att du gjort detta underbara för oss!&lt;/p&gt;I Jesu dyra namn, amen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 22 Aug 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2010/8/22/lagiskhet-och-lagloshet-del-1</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2010/8/22/lagiskhet-och-lagloshet-del-1</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Att höra från Gud</title>
        <description>&lt;p&gt;Att höra från Gud är en väldigt viktig del i det kristna livet. Men hur gör man egentligen när man vill höra från Gud? I den här undervisningen går vi igenom lite om Guds tilltal och hur du som en vanlig troende kan höra från Honom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibelns Gud är en Gud som talar till sitt folk. Detta får vi ta del av när vi studerar både Gamla och Nya Testamentet. Redan i första kapitlet i 1 Mosebok så ger Gud sitt första tilltal till sitt folk, Adam och Eva: Var fruktsamma och föröka er och uppfyll jorden! Lägg den under er och råd över fiskarna i havet, över fåglarna under himlen och över alla djur som rör sig på jorden! (1 Mos 1:28). Och så fortsätter det, genom hela Bibeln: Gud talar till, vägleder, förmanar och tröstar, korrigerar och uppbygger sitt folk, gång efter annan. Du kan se det med Abraham, du kan se det med Mose, du kan se det med David, du kan se det med Samuel, men du kan också se det i mer kollektiva tilltal så som t.ex. profeternas domsbudskap och varningar till Israels folk. Utifrån detta så ser vi följande viktiga andliga princip: Gud talar till sitt folk, både enskilt till en enstaka person, och gemensamt till gruppen, beroende på situationen och vad tilltalet gäller.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta gäller även oss som troende i det nya förbundet. Jesus talar i Johannes 15-16 om Hjälparen som skall komma efter att Jesus gått bort. Om denne Hjälpare säger Jesus att &lt;em&gt;när han kommer, sanningens Ande, då skall han föra er [lärjungar till Jesus] in i hela sanningen. Ty han skall inte tala av sig själv, utan allt det han hör skall han tala, och han skall förkunna för er vad som kommer att ske.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I denna undervisning tänkte jag fokusera på just dessa direkta tilltal från den Helige Ande, rakt in i våra hjärtan och situationer, där Han för oss &lt;em&gt;&amp;quot;in i hela sanningen&amp;quot;&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;&amp;quot;förkunnar för oss vad som kommer att ske&amp;quot;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En viktig sak att börja med att slå fast, är att en central sanning i alla former av tilltal från Herren är att de alltid är i linje med det skrivna Gudsordet. Gud är inte schizofren och talar aldrig emot sig själv. För att ta ett par extrema exempel: Gud kommer aldrig tala till någon troende om att gå ut och vara otrogen mot sin make/maka. Gud kommer aldrig kalla oss att mörda en annan människa, att stjäla, eller göra något annat som inte är i linje med Hans Ord.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dessa ytterligheter är kanske ganska lätta att avslöja. Men det finns andra aspekter på det hela också. Gud talar alltid i linje med sitt ord, och syftet med Hans tilltal är alltid att bygga upp.  De enda gånger han talar något som ämnar att bryta ner, är när det finns tankebyggnader och andra &amp;quot;höga bålverk&amp;quot; i våra liv som reser sig upp emot kunskapen mot Gud (2 Kor 10:4). Men även vid dessa tillfällen kan vi känna en tydlig vitalitet och livskraft i sättet så som tilltalet kommer till oss. Man kan känna en fräschhet, att även fast det kan finnas korrigering i det Herren säger så säger Han det ändå på ett sätt där man kan känna Faderns ömhet; en mild men ändå handfast kärlek mot sina älskade barn. &lt;em&gt;&amp;quot;Idel goda gåvor och idel fullkomliga skänker komma ned ovanifrån, från himlaljusens Fader, hos vilken ingen förändring äger rum och ingen växling av ljus och mörker&amp;quot;&lt;/em&gt; (Jak 1:17, 1917). Detta gäller även Hans tilltal - de är alltid goda och fullkomliga. Därför kan denna urskiljning vara en viktig hjälp att känna av vilka tilltal som är äkta och falska (mänskliga eller sataniska). Är tilltalet inte gott så är det helt enkelt inte från Gud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hur talar då Gud till oss i vårt inre? Jo, främst genom denna mycket enkla princip: han ger oss tankar ? tankar som kommer till oss i vårt inre. Skillnaden på dessa tankar och våra egna tankar är att dessa tankar kommer till oss utifrån, från Gud, in i vår invärtes människa (vår ande) genom den Helige Ande som har tagit sin boning i oss genom den nya födelsen. Man kan också beskriva det så här: det är våra egna tankar, som vi tänker med vår egen hjärna, men det är Guds Ande som leder dessa tankar så att vi tänker det som Gud vill säga till oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta är förstås något väldigt diffust och svårt att förklara; det är snarare något som måste upplevas. Erfarenheten lär oss också att känna igen tilltalen, och kunna skilja på Guds tilltal och våra egna infall.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ibland kan det faktiskt vara svårt att veta om det är Gud som talar eller bara vårt eget samvete som överbevisar oss. Denna undervisning är ett klockrent exempel på detta. Jag ville egentligen göra något annat ikväll än att skriva detta, samtidigt som jag kände att jag ändå borde skriva det här. Detta var en lite svagare upplevelse av Guds tilltal (kanske var det rentav mitt samvetes röst); det gick fortfarande att &amp;quot;stå emot&amp;quot; eller vad man ska säga. Sedan kom det klockrena, tydliga tilltalet: Gud sade till mig, i mitt inre, att om jag gör detta så kommer jag att känna att jag gjort färdigt något ikväll, vilket jag alltså inte hade gjort om jag hade gjort det andra jag ville göra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hur kunde jag då veta att detta tilltal var från Gud? Jo, det var faktiskt väldigt tydligt. Man bara visste att man visste att man visste att detta var Gud. Det var helt enkelt för bra för att kunna vara något jag hade kunnat hitta på själv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kan också få höra från Gud. Ikväll kan du få göra det. Guds tilltal är inte något som är förbehållet hans super-apostlar och profeter.  Nej, Gud vill tala till varje troende, genom sin Helige Ande. Om du är en troende, men aldrig upplevt det jag talar om, be gärna följande bön med mig:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gud, jag vill höra från dig. Tack för att du visat mig att det är din vilja att tala till mig. Herre, lär mig att höra din röst. Ty du har sagt att &amp;quot;de kommer att lyssna till min röst&amp;quot; (Joh 10:16). Tack för att du lär mig detta, Herre. Jag tror dig om att få höra din röst ikväll, Herre. I Jesu mäktiga namn, Amen!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2009/10/9/att-hora-fran-gud</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2009/10/9/att-hora-fran-gud</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Gud är god!</title>
        <description>&lt;p&gt;Jakob skriver i sitt första kapitel att &amp;quot;allt det goda vi får och varje fullkomlig gåva kommer ner från himlaljusens Fader, hos vilken ingen förändring sker och ingen växling mellan ljus och mörker.&amp;quot; Ändå finns det dem i Kristi kropp som på fullaste allvar tycks tro att sjukdom och lidande är något som kommer från Gud. Hur är detta möjligt?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Redan Job, som levde för cirka fyratusen år sedan hade sin egen lidande-teologi färdig: &lt;em&gt;&amp;quot;Herren gav och Herren tog. Lovat vare Herrens namn!&amp;quot;&lt;/em&gt; (Job 1:21) Men vad vi ofta missar när vi citerar Bibeln på det här sättet är att Job sade detta innan han faktiskt hade lärt känna den levande Guden! Detta med Job och hans bok är ett ämne värt en egen predikan. Låt oss här och nu bara konstatera att Job hade en på vissa sätt snedvriden och ofullständig bild av vem Gud är, precis som vi ofta har.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vem är då Gud, hurdan är Han?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibeln säger att &lt;em&gt;&amp;quot;Gud är ljus, och inget mörker finns i Honom&amp;quot;&lt;/em&gt; (1 Joh 1:5). Det krävs inte en teologie doktors-examen för att konstatera att sjukdom, lidande och död är ett mörker, snarare än en ljus företeelse. Redan ett litet barn kan nog förstå att det är inget kul eller positivt att vara sjuk. Eller hur?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men vi kristna har en märklig tendens att liksom vilja göra något &amp;quot;andligt&amp;quot; av allt som händer oss, precis som Job. I någon slags märklig form av &amp;quot;fatalism med kristna ord&amp;quot; så pratar vi om att &amp;quot;den där sjukdomen som jag fick lärde mig nog allt ett och annat. Jag fick massor med tid att läsa Bibeln och komma närmare Gud.&amp;quot; Det är ju underbart att det var det som blev konsekvensen, men låt mig säga en sak: det var fortfarande inte Gud som sände sjukdomen. Däremot &lt;em&gt;använde&lt;/em&gt; Han den för att dra dig närmare sig, men det är något helt annat. &amp;quot;Ty för dem som älskar Gud samverkar &lt;em&gt;allt&lt;/em&gt; till det bästa, för dem som är kallade efter Hans beslut.&amp;quot; (Rom 8:28)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gud är alltså ljus, inte mörker. Från Honom kommer enbart goda gåvor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag önskar så, av hela mitt hjärta, att om det är något du minns från denna lilla korta betraktelse så skall det vara just detta &amp;mdash; Guds ändlösa och oöverträffade godhet och välvilja. Detta är förstås inte &lt;em&gt;hela&lt;/em&gt; den kristna teologin, men om det är något som man bör börja med så är det just detta &amp;mdash; Gud är &lt;b&gt;god&lt;/b&gt; och vill dig alltid bara det absolut bästa, till ande själ och kropp. Det gäller din hälsa. Det gäller din ekonomi. Det gäller din familj, din make/maka och dina barn. Det gäller ditt arbete. Det gäller din församlingsgemenskap. Gud vill dig väl! Han vill välsigna varje aspekt av ditt liv. Detta har varit hans vilja ända sedan Begynnelsen, då Han skapade människan. &lt;em&gt;&amp;quot;Gud välsignade dem och sade: Var fruktsamma och föröka er och uppfyll jorden!&amp;quot;&lt;/em&gt; (1 Mos 1:28)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ta gärna lite tid ikväll och fundera över vad dessa ord kan betyda för dig just i den situation du befinner dig: Gud älskar dig, och &lt;em&gt;Han är god&lt;/em&gt;. &amp;quot;Smaka, och se, att HERREN är god!&amp;quot; (Ps 34:9)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 22 Nov 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/guds-karlek/2008/11/22/gud-ar-god</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/guds-karlek/2008/11/22/gud-ar-god</guid>
        
        
        <category>guds kärlek</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Privatreliositet - oförmögen att förändra världen</title>
        <description>&lt;p&gt;Idag är det impopulärt att vara kristen i Sverige. Åtminstone om man menar att den kristna tron är något mer än något mellan den enskilde och Gud, och att församlingen har ett gudomligt mandat att påverka och förändra den värld vi lever i.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den rådande socialistiska, ateistiska verklighetsuppfattningen är gudlös till sitt väsen, men framstår inte alltid som sådan. Ibland kan det nästan tyckas att socialdemokraterna &amp;amp; co tycker att det är okej att man är kristen. Bara man inte gör så mycket väsen av det och respekterar att andra inte är det eller vill vara det. Att försöka frälsa någon annan betraktas däremot som en dödssynd, gentemot det toleranta, pluralistiska samhället.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Man menar alltså att det är helt OK att du tror på Gud och allt det där, så länge du håller det för dig själv och inte försöker påverka någon annan, allra minst dina barn. Men det enda problemet är att en sådan vingklippt variant av kristendomen är inte speciellt lik den bibliska!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är nämligen precis detta, att undervisa våra barn och att förkunna evangelium som Herren har kallat oss att göra. Kanske inte så konstigt att det är just om detta striden står? Bör vi verkligen vara förvånade över att det inte är omtyckt av alla?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi som troende måste vara medvetna om detta. Djävulen och dem som han använder har inget emot att du tror på Jesus, bara du håller denna tro för dig själv. Men en sådan tro kommer aldrig att förändra världen. Den kommer aldrig att leda till att Islams järngrepp över stora delar av världen bryts. Den kommer aldrig att leda till att förtryckarregimer som Kina, Kuba, Vietnam, Kambodja och Burma faller. Ja, den kommer kanske ge dig lite bättre samvete men inte så mycket mer!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är självklart bra att du har fått frid med Gud. Ja, det är faktiskt jättebra. Det är själva förutsättningen för ett utåtriktat liv, där du vinner människor för Jesus och förändrar världen i positiv riktning. Utan en grundläggande frälsningsvisshet och trygghet av sin identitet i Jesus Kristus så finns det inga förutsättningar alls för tillväxt. Men det får inte sluta där.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därför är privatreligiositet, religiösa övertygelser som hålls privata, en förbannelse. Det är något som blivit väldigt populärt i pingstkarismatiska kretsar sedan den karismatiska väckelsen på 70-talet. Men det räcker inte med att du blir fylld med den Helige Ande. Det räcker inte att du talar i nya tungor och blir jätteglad över att Gud är god. Det är en jättebra början, men det finns en hel värld där utanför som också har samma behov av samme gode Frälsare och Herre. Vill du hjälpa dem att få ta del av Honom?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 06 Dec 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/varlden/2005/12/6/privatreliositet-oformogen-att-forandra-varlden</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/varlden/2005/12/6/privatreliositet-oformogen-att-forandra-varlden</guid>
        
        
        <category>världen</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Den otillfredsställda människan</title>
        <description>&lt;p&gt;Människor är idag otillfredsställda. Nu är ju detta knappast någon 
sensationell nyhet för den observante. Inte heller är det precis så 
att detta fenomen uppstått på senare tid, men kanske har det 
eskalerat, ökat, i modern tid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ateismen som förklaringsmodell och verklighetsuppfattning har \
fullständigt misslyckats att ge människan hopp, mening och syfte med \
tillvaron. Tvärtom så har den lämnat dörren öppen för olika former av \
nyandlighet. Vi som i Sverige har levt under socialismens förbannelse \
i 85 år (mer eller mindre) kan se detta i praktiken. Man har gjort \
allt man kan för att rensa ut Gud, Jesus och Bibeln ifrån det \
offentliga rummet &amp;mdash; i pressen, i skolan, i den allmänna \
debatten. Den som nu i dagsläget i en offentlig diskussion av något \
slag hänvisar till de normer och principer som läggs fram i Guds Ord, \
Bibeln, betraktas mer eller mindre som en idiot som ej behöver tas på \
allvar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samtidigt så mättas inte människans hunger efter just mening och syfte \
med sitt liv. Detta i sig, att människor har ett behov av att finna \
mening och syfte med tillvaron, är ju en stark indicie för det \
övernaturligas existens, att det faktiskt finns en Gud som har skapat \
allting och att man hos Honom finner meningen. Det &amp;mdash; vetskapen \
att det måste finnas en Gud! &amp;mdash; är inte i sig ett bevis för att \
just den kristna tron är sann, men det är ett nödvändigt steg på vägen \
mot en sådan övertygelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men även hos mer eller mindre ateistiska och värdenihilistiska \
rörelser så finner man detta sug och denna längtan efter syfte. Man \
kan se det hos de som ägnar sig åt sexuella perversiteter av olika \
slag, som exempelvis homosexualitet, gruppsex, pedofili etc. De olika \
handlingarna är förstås i sig avskyvärda och motbjudande, men om man \
ser igenom det yttre så kan man se roten till vad det verkligen \
handlar om &amp;mdash; en otillfredsställd människas sökande efter \
tillfredställelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu är det ju så, att inga sexuella förbindelser (varken inom eller \
utanför Guds ramar) förmår inte på djupet tillfredställa en \
människa. Inte heller politiska ideologier som socialism eller \
feminism kan mätta en människas hunger, även fast de ger sken av att \
kunna det till en viss del. Man får vara en del av något som är större \
än en själv och vara med och (som man uppfattar det som) verka för en \
bättre värld &amp;mdash; eller om vi får uttrycka oss som så, verka för \
ett upprättande av ett paradis här på jorden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta är ju förstås rent ytligt något mycket bra. Vem vill inte få en \
bättre värld? Men grundproblemet hos både homosexrörelsen (med RFSL \
som dess mest högljudda förespråkare) och t.ex. feministrörelsen (med \
FI, Feministiskt Initiativ, som ny aktör på scenen sedan sedan ett \
tag) är att de &lt;em&gt;saknar grundläggande förståelse för de mest \
elementära evangeliska sanningarna&lt;/em&gt;: människans fallna tillstånd i \
förnedring och mörker, hennes bortvändhet ifrån Gud och det som Gud \
vill verka för, Guds frälsningsplan som uppenbarades för första gången \
i protoevangelium (1 Mos 3:15) och började utarbetas genom Abraham, \
Josef, Mose, David och fick sin fullbordan genom Jesus Kristus, Guds \
Son, som kom hit till jorden för att en gång för alla ta itu med och \
lösa mänsklighetens grundproblem &amp;mdash; synden, och då först och \
främst den syndiga naturen (andlig död) med allt vad den för mer sig i \
form av synder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det är klart att en människa som lever i synd och är vänd bort ifrån \
Gud saknar något. Hon lever ju inte ens i närheten av det tillstånd \
hon är skapad för!  Hon är i &lt;em&gt;&amp;quot;avsaknad av härligheten från \
Gud&amp;quot;&lt;/em&gt; (Rom 3:23). Så länge hon saknar denna härlighet \
(hebr. shekina) så kommer hon att känna sig otillfredsställd, eftersom \
hon &lt;em&gt;är&lt;/em&gt; otillfredsställd.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om det slutade här, utan en utväg ur denna olyckliga situation så vore \
det mycket tragiskt. Men nu är det inte så. Lagen gavs som en &amp;quot;doktor&amp;quot; \
för att diagnostisera den fallna mänskligheten och visa på hennes \
behov av frälsning. Men den kunde inte genom alla sina gärningar, \
traditioner och riter frälsa en människa. Inte på grund av att lagen \
var ond, utan för att &lt;em&gt;vi människor&lt;/em&gt; är onda och oförmögna att \
hålla Guds lag (Rom 7:12-24). Därför behöver vi det ljuvliga, heliga \
evangelium som kom i och med Jesus. Hör bara på dessa ord:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;Bible&quot;&gt;Ty så älskade Gud världen att han utgav sin enfödde \
Son, för att den som tror på honom inte skall gå förlorad utan ha \
evigt liv. Inte sände Gud sin Son till världen för att döma världen \
utan för att världen skulle bli frälst genom honom. Den som tror på \
honom blir inte dömd, men den som inte tror är redan dömd, eftersom \
han inte tror på Guds enfödde Sons namn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Slutet av det vi just citerade kan uppfattas som fördömande ord. Men \
kom ihåg vad jag nyss skrev: människan är fallen och i behov av \
frälsning. Den som tror på Sonen blir inte dömd, han undgår domen! Den \
som inte tror är redan dömd, alltså till det eviga straffet i \
helvetet. Men det var han ju innan Sonen kom också! Tro inte för en \
sekund att Jesus kom för att försämra situationen för \
mänskligheten. Det gjorde Han inte, på något sätt. Men Djävulen vill \
gärna få dig och mig att tro det, att Jesus på något sätt kom och \
sabbade ett oskuldens tillstånd. Så är det nu verkligen inte, utan \
Jesus kom i sin första ankomst för att frälsa människosläktet. I sin andra \
ankomst så kommer Han att döma människosläktet i enlighet med hur de har \
förhållt sig till Honom och Hans frälsningserbjudande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu dyker det upp en massa frågor i ditt sinne: hur blev det med dem \
som levde innan Jesus? Hur blir det för dem som lever idag men som \
aldrig får höra om Jesus och vad Han har gjort? Är de dömda till evig \
förtappelse, och kan i så fall Gud verkligen vara rättvis och god?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berättigade frågor. Men vi lämnar dem för tillfället istället för att \
låta dem styra och ställa. Nu handlar det inte om andra människor. Det \
handlar om &lt;em&gt;dig&lt;/em&gt; och hur just &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; förhåller dig till \
detta. Det finns ingen gråzon. Antingen så tar man emot, eller så står \
man emot. Antingen så säger man ja eller så säger man nej. Man kan \
inte låta bli att ta ställning, för även det är ett ställningstagande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jesus söker dig idag. Det här är den dag som han planerat ända sedan \
du föddes, då Hans plan med ditt liv skulle planteras in i ditt \
hjärta. Den kommer inte gå i fullbordan helt och hållet i dag, men det \
kan bli en vändpunkt i rätt riktning. Jesus är underbar och god. Han \
är barmhärtig och nådig. Han bryr sig faktiskt inte om vad du har haft \
för dig för sattyg heller, trots vad en hel del kristen religion vill \
låta göra gällande. Inte så att det är oviktigt, men Han har faktiskt \
betalat priset för din frälsning med sitt eget blod. Han har dött för \
&lt;em&gt;alla&lt;/em&gt; dina synder, vare sig du tror på det eller ej. Det är \
inte ett subjektivt faktum som på något sätt är beroende av oss utan \
det är en objektiv sanning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det enda som verkligen har någon betydelse för din eviga destination \
är hur du förhåller dig till Sonen. Tror du, att Jesus är Guds enfödde \
Son? Tror du, att Han blev avlad av den Helige Ande och född av \
jungfrun Maria? Tror du, att Han föddes i ett stall i Betlehem? Tror \
du att Han blev pinad under Pontius Pilatus? Tror du att Han blev \
korsfäst, död och begraven, nederstigen till dödsriket? Tror du att \
Han uppstod på tredje dagen ifrån de döda?  Tror du att Han uppsteg \
till himmelen efter 40 dagar? Tror du att Han sitter på Faderns högra \
sida, därifrån igenkommande för att döma levande och döda?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Raka och öppna frågor som kräver raka och öppna svar utan \
undanflykter. Du kanske vill tro detta, men inte vet hur du skall få \
ihop det med vad du känner till av naturlagar och så vidare. Det är \
fullt begripligt. Om man aldrig har sett någon födas av en kvinna som \
är jungfru så kan det vara svårt att rent mentalt greppa sanningen om \
jungfrufödseln. Men det viktiga då är att man förstår att det handlar \
inte om att &lt;em&gt;förstå&lt;/em&gt; hur det kan fungera, utan att med sitt \
hjärta omfatta det. &amp;quot;Ty med hjärtat tror man och blir rättfärdig \
[kommer i en rätt ställning inför Gud] och med munnen bekänner man och \
blir frälst [räddad ifrån den eviga domen]&amp;quot; (Rom 10:10)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du som vill bli frälst och lära känna Jesus kan säga följande \
bekännelse, så pass högt att du själv hör det. Det gör inget om du \
råkar vara ensam just nu. Säg det ändå, så kommer Herren ge dig \
tillfälle att få berätta för någon människa om din nyvunna tro.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;quote&quot;&gt;Jesus, jag tror att du blev avlad av den Helige Ande \
och född av jungfrun Maria. Jag tror att du blev pinad under Pontius \
Pilatus, korsfäst, död och begraven, och steg ned till dödsriket. Men \
jag tror också att du uppstod på tredje dagen ifrån de döda! Jag tror \
att du uppsteg till himmelen, att du nu sitter på Faderns högra sida \
och att du kommer tillbaka för att döma levande och döda. Tack för att \
du har lovat att den som tror på dig inte blir dömd! Amen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du får gärna maila mig om du vill, så kan jag hjälpa dig vidare på \
vägen. Må Herren vara med dig!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Oct 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/fralsning/2005/10/1/den-otillfredsstallda-manniskan</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/fralsning/2005/10/1/den-otillfredsstallda-manniskan</guid>
        
        
        <category>frälsning</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vad ni än gör, gör det av hjärtat</title>
        <description>&lt;p&gt;...så som ni tjänar Herren och inte människor.  (Kol 3:23)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Att vara helhjärtad, det är att vara hängiven det man ägnar sig åt.  Gud vet, att det finns få saker som bryter ner och förstör mer i en människas liv, än just halvhjärtenhet.  Att göra någonting, men inte helt hänge sig åt det, utan kanske i hemlighet knorra och knota i sitt hjärta, är destruktivt och skadar oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därför kallar Herren oss till att vad vi än gör, göra det av hela hjärtat.  Inte 10%, inte hälften, inte ens 99%.  Utan av hela hjärtat, det vill säga 100%.  Vad ni än gör, det innefattar allting i livet, även de till synes obetydliga och oväsentliga vardagssysslorna, som att diska, tvätta kläder och städa i vårt hem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla har vi varit med om att dessa saker har känts långtråkiga och trista.  Det är ju samma sak varje gång, utan utmaning!  Men i detta så kan Herren Jesus Kristus uppenbaras, om vi fullständigt ger oss hän, och istället för att fokusera på hur långtråkig vår syssla är vänder vår blick till Herren Sebaot och i sysslan ser en möjlighet att tjäna Honom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Detta är en livsinställning som skänkes oss av den Helige Ande.  Den ser, att det är egentligen inte vi själva eller vår maka/make, fader/moder eller vem det nu är, som har gett oss att göra vår syssla.  Det är Herren som har gett oss den, och Han är sannerligen ingen dålig arbetsgivare!  Han är inte den slavdrivare som fienden försöker måla upp att Han är.  Nej, tvärtom går Han själv med oss på vägen och bär vårt ok, tillsammans med oss &amp;mdash; ej istället för oss, men i
förening med oss.  (Matt 11:28-29)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När vi ser detta, och börjar att i tro på Herrens löfte hänge oss åt våra göromål, som vore de uppdrag förmedlade från Herrens egen mun, då händer något.  På insidan av oss förvandlas vi, och Herrens väldiga glädje, frid och förnöjsamhet kommer oss till del genom den Helige Ande.  Vad mer är, så ger Herren själv oss lön när vi fullgjort sysslan.  Kom ihåg att det är Han själv som har sagt, att arbetaren är värd sin lön (Luk 10:7).  Han säger det, för att Han själv rikligen lönar alla dem som sätter sitt hopp och sin förtröstan på Honom!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vilka möjligheter kan du idag finna att göra något helhjärtat?&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 13 Feb 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2005/2/13/vad-ni-an-gor-gor-det-av-hjartat</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2005/2/13/vad-ni-an-gor-gor-det-av-hjartat</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>2005 &amp;mdash; ett år för upprättelse av den apostoliska tjänsten</title>
        <description>&lt;p&gt;Nu har vi växlat över till ett nytt år i våra kalendrar &amp;mdash; år 2005.  När jag har varit inför Herrens ansikte har han gett mig ett ord för detta år: &amp;quot;Den apostoliska tjänsten kommer att upprättas som aldrig förr under 2005.&amp;quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Varför är då detta så viktigt, för oss vanliga &amp;quot;dödliga&amp;quot;, som inte har några apostoliska ambitioner?  Jo, det är viktigt, därför att den apostoliska tjänsten är så viktig.  Det beror på att aposteln har fått en särskild tjänst av Herren, som bara han kan utföra på ett effektivt sätt.  Just därför är också den apostoliska tjänsten utsatt för mycket kritik och ifrågasättande, både från världens människor (förstås) men kanske framförallt från kristna som inte tagit emot uppenbarelsen om den apostoliska tjänstens upprättelse i vår tid.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;box&gt;Tiden då allt skall upprättas&lt;/box&gt;
Vi lever ju i den yttersta tiden, tiden då allt skall upprättas i enlighet med Apg 3:21.  Allt det som Gud har talat om sedan urminnes tider genom sina heliga profeter skall gå i fullbordan.  Män och kvinnor talade, drivna och ledda av Guds Ande, i enlighet med det som Han gav dem att tala.  Men de fick aldrig se det gå i fullbordan.  De insomnade i tro, på att en gång skulle det bli så som Herren hade talat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mycket av det som Bibeln talar om har ingen generation fått uppleva tidigare.  Det ser man mycket snabbt, när man till exempel läser om Israels folks återvändande till landet (t.ex. Jer 32:37).  Det skedde vid återvändandet från den babyloniska fångenskapen till viss del, men det har aldrig skett på samma sätt som efter den moderna staten Israels bildande år 1948.  Aldrig tidigare har det bokstavligen strömmat judar från hela världen tillbaka till denna lilla landplätt, som är så hett eftertraktad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ett annat tydligt tidstecken är den ökade mängden krig (särskilt krig mellan folkstammar som ibland urartar till rena rama folkmorden).  Förra århundradet, 1900-talet, såg några av de värsta krig mänskligheten någonsin skådat &amp;mdash; första världskriget, andra världskriget, m.fl.  Nu häromveckan såg vi en enorm jordbävning som tycks ha utplånat över 100 000 människoliv!  Allt detta är sådant som bibeln tydligt talar om (Matt 24) som visar på, att snart är slutet på den här tidsåldern kommen.  Gud förbereder för sista akten!  Om du tycker att Bibeln är spännande att läsa, vänta bara tills du med dina egna ögon ser det som ligger framför oss...&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men i allt detta kaos, denna oordning som mer och mer kommer att lamslå världen, så skall evangeliet förkunnas, bekräftat av Herren med under och tecken.  Vilka skall göra detta?  Evangelister förstås, men även pastorer (herdar).  Och apostlar!  Aposteln är den tjänstegåva som Herren har satt i sin kropp som mer än någon annan har ett flexibelt uppdrag.  Han har beröringspunkter med alla de andra tjänstegåvorna, och han har en särskild nåd och smörjelse från Herren att effektivt kunna &lt;em&gt;ta hand om&lt;/em&gt; den skörd som bärgats in i Herrens förrådshus.  För det räcker inte att hålla en evangelisk kampanj.  Det räcker inte att predika evangeliet, och att människor tar emot det och blir födda på nytt.  För att inte frukten skall ruttna och bli förstörd, så behöver den tas om hand på ett rätt sätt.  Här har aposteln en otroligt viktig uppgift.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;box&gt;Aposteln lägger grunden&lt;/box&gt;
Aposteln är nämligen den tjänstegåva som är allra bäst på att lägga grunden för en ny församling.  Vi ser detta tydligt i Paulus undervisning i 1 Kor 3.  Aposteln lägger grunden för församlingen: Jesus Kristus.  Sedan bygger andra arbetare på denna grund.  Dessa kan vara herdar och lärare.  Men om inte grunden är ordentligt lagd så kommer huset förr eller senare att rasa.  Detta ser vi ofta i församlingar som inte grundats av apostlar.  De har en tendens att kollapsa, förr eller senare.  Det betyder inte att det alltid är så, men risken är avsevärt större, eftersom det inte är så Gud har tänkt att det skall vara.  Han har gett aposteln till detta!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ändens tid är en skördetid i aldrig tidigare sedd utsträckning, enligt aposteln Jakob.  Det är en tid av kompromiss och avfällighet som aldrig förr, men också en tid då Guds Rike bryter fram som aldrig förr.  Hela skapelsen får &amp;quot;bristningar&amp;quot;, precis som en kvinna som skall föda barn kan få precis innan barnet kommer ut.  Det betyder att det blir en skarp klyfta mellan bägge sidorna, mellan den levande Gudens församling och den gudlösa mänskligheten som inte vill ta emot Guds nåd eller ha med Honom att göra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I denna tid behövs den apostoliska tjänsten som aldrig förr.  Och precis därför är det en strid om denna tjänstegåva, mer än det är en strid om exempelvis lärarens och herdens tjänst.  I vårt eget land så såg vi detta mycket tydligt under 2004.  Det började redan i januari, med hela Knutby-tragedin.  Och genast började diskussionen gå varm: det var på grund av att man utövade &amp;quot;apostoliskt ledarskap&amp;quot; som det gick så galet som det gick.  Man bröt mot den svenska traditionen av demokratiskt ledarskap i frikyrkan, och se, så det blev.  Detta har diskuterats mycket, och det har till och med gjorts TV-program om apostoliskt ledarskap och dess påstådda auktoritära och obibliska tendenser.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men sanningen är den, att Knutby-församlingen inte har speciellt mycket gemensamt med den apostoliska tjänst som Bibeln talar om.  Den apostoliska tjänsten visar sig genom sin frukt: ett gott träd bär inte dålig frukt, och ett dåligt träd bär inte god frukt.  I Knutby har allvarligt förvirrade läror om Kristi brud fått husera, liksom sexuellt perverterat och omoraliskt beteende.  Det är uppenbart för var och en med någorlunda urskillning att det inte har funnits någon apostel i denna församling.  I varje fall inte någon äkta apostel.  Uppenbarelseboken talar just om detta falska apostoliska ledarskap: &lt;em&gt;&amp;quot;Du har prövat dem som kallar sig apostlar men inte är det, och du har funnit att de är lögnare.&amp;quot;&lt;/em&gt; (Upp 2:2)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;box&gt;Demokrati i Bibelns ljus&lt;/box&gt;
Hur är det då med den påstått fantastiska demokratiska ledarskapsmodellen?  Är den biblisk och sund?  Ja, det är en bra fråga.  Mycket bra till och med!  Vi skall titta på detta lite grann, eftersom jag tror att det är viktigt att se i sammanhanget.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ledarskap i Gamla Testamentet kan vi se framför allt från 2 Mos och framåt.  Tidigare, i 1 Mos, hade det mest funnits ett patriarkalt ledarskap hos Guds folk (t.ex. Abraham, Isak och Jakob) som visserligen hade ett stort mått av Guds välsignelse över sig men inte så tydligt instiftats av Gud.  I 2 Mos förändrades detta: Gud kallade en man (Mose) till att leda sitt folk, så att de skulle kunna få erfara Hans närvaro och välsignelse över sitt liv.  Han gav Mose noggranna instruktioner i hur han skulle leda församlingen, och hur tabernaklet skulle byggas.  Det var mycket noggrannt med just detta, att Mose skulle bygga &lt;em&gt;i enlighet med mönsterbilden&lt;/em&gt; som han hade fått se på Horebs berg.  Denna mönsterbild var nämligen en himmelsk vision, en syn rakt in i den himmelska helgedomen.  Den himmelska helgedomen är samma helgedom som Jesus ungefär 1500 år senare trädde in i med sitt blod, efter sin uppståndelse, i enlighet med Hebr 8-9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mose fick alltså se, i en profetisk vision, denna helgedom.  Hans uppgift var sedan att bygga ett tabernakel (och se till att senare ett tempel skulle byggas) här på jorden, som var en skuggbild av den himmelska helgedomen, templet i himlen.  En liten bit av himlen här på jorden.  Och där, i tabernaklet, skulle &lt;em&gt;Gud själv&lt;/em&gt; ta sin boning!  När vi tänker på detta, så förstår vi kanske varför det var så viktigt att det byggdes på rätt sätt.  Vi skall vörda och frukta Herren, så att vi behandlar Honom med den respekt Han förtjänar.  En del av detta var just att bygga en rätt boning för Honom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det fantastiska i detta är att Mose tjänst är en &lt;em&gt;direkt förebild&lt;/em&gt; på den apostoliska tjänsten i Nya Förbundet!  Och notera detta: Gud utvalde Mose.  Vågar vi ana att det kanske förhåller sig på ett liknande sätt, eller rentav identiskt, med den apostoliska tjänsten?  Ja, det är onekligen Bibelns solklara budskap.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;box&gt;Två olika utgångspunkter&lt;/box&gt;
Precis detta är skillnaden mellan apostoliskt ledarskap och demokratiskt ledarskap.  Apostoliskt ledarskap har sin utgångspunkt och centrum i Gud &amp;mdash; demokratiskt ledarskap har sin utgångspunkt och centrum i människan.  Apostoliskt ledarskap bygger på att &amp;quot;all makt utgår från Gud&amp;quot; (grundtanken i den svenska grundlagen uttryckligen fram till 1809 och till viss del fram till 1974); demokratiskt ledarskap bygger på att &amp;quot;all makt utgår från folket&amp;quot; (grundtanken i den nyare svenska grundlagen).  Detta är två väsensfrämmande sätt att tänka och resonera!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det som är ännu intressantare än detta, är att det handlar om två olika ide- och tankeströmningar som utövar inflytande över församlingen.  Den apostoliska ledarskapssynen bygger på &lt;em&gt;hebreiskt tänkande&lt;/em&gt;.  Den demokratiska ledarskapssynen, å andra sidan, bygger på ett &lt;em&gt;grekiskt tänkande&lt;/em&gt;.  Och det var just detta som skedde några hundra år efter att församlingen hade instiftats på pingstdagen.  Församlingens lära och liv började mer och mer påverkas av hellenistiskt (grekiskt) och romerskt tänkande.  Från att ha varit en liten judisk sekt, som praktiskt taget var omöjlig att skilja från traditionell judendom, så blev man mer och mer fientligt sinnad gentemot det judiska folket och det judiska arvet.  Självklart berodde det till viss del på förföljelsen från judarna gentemot de kristna, men det var inte hela orsaken.  I vilket fall som helst så var detta precis det som Paulus varnade för i Romarbrevets elfte kapitel: hednaförsamlingen förhävde sig över grenarna, de ursprungliga grenarna i olivträdet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därför innehåller upprättelsen av församlingen till sin rätta plats och uppgift bägge dessa saker: en rätt förståelse av Israel och den messianska församlingen, samt en rätt förståelse av den apostoliska tjänsten.  De hör ihop och är intimt förknippade.  De som har problem med den ena, har ofta problem med den andra, och vice versa, även om det inte alltid är så.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla troende är naturligtvis inte apostlar.  Men de allra flesta troende kommer en eller flera gånger att komma i kontakt med den apostoliska tjänsten.  Den apostoliska tjänsten är oerhört viktig i upprättelsen av församlingen.  Martin Luther var en apostel, John Wesley en annan.  De kallade inte sig själva apostlar, men frukten från deras tjänst och liv visar tydligt att Gud hade kallat dem till detta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;box&gt;Apostlar idag&lt;/box&gt;
Idag finns det också apostlar i Kristi kropp.  De kanske inte heller skriver apostel på sitt visitkort, men frukten talar sitt tydliga språk.  Låt oss ta emot dem som en gåva ifrån himmelens Gud istället för att skeptiskt och typiskt lagom-svenskt sitta misstänksamma och analysera.  Då kommer vi att bli välsignade, och Guds Rike kommer att bryta fram som aldrig förr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;Den apostoliska tjänsten kommer att upprättas som aldrig förr under 2005.&amp;quot;  Detta tilltal från Herren kommer inte att gå i uppfyllelse per automatik.  Gud ägnar sig inte åt trolleri och häxkonster.  Men samtidigt vänder Hans Ord inte fåfängt åter utan att verka det Han har sänt ut det för att utföra.  När vi tar emot Hans tilltal i tro och börjar agera utifrån det, då börjar saker hända.  Min uppmaning till dig, som har den helige Andes vittnesbörd i ditt hjärta att detta verkligen är ett budskap från Herren, är att du tackar Gud för detta och ber att det skall ske.  Då, när vi tillsammans ber om detta i tro, skall det ske, Gud till lov, pris och ära, i evighet, amen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 01 Jan 2005 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2005/1/1/2005-ett-ar-for-upprattelse-av-den-apostoliska-tjansten</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2005/1/1/2005-ett-ar-for-upprattelse-av-den-apostoliska-tjansten</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Vill du bli välsignad av Gud?</title>
        <description>&lt;p&gt;Många kristna talar mycket till höger och vänster om att vara välsignad.  Man talar om det på olika sätt, ibland låter det som en känsloupplevelse.  Men vad är det egentligen?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bibeln talar väldigt mycket om välsignelse.  Redan i det allra första kapitlet, i skapelseberättelsen, så står det att Gud välsignade först djuren (1 Mos 1:22) och sedan människan.  Här ser vi också tydligt vad denna välsignelse innebär:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;bible&quot;&gt;Gud välsignade dem och sade till dem: &quot;Var fruktsamma och föröka er och uppfyll jorden! Lägg den under er och råd över fiskarna i havet, över fåglarna under himlen och över alla djur som rör sig på jorden!&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Välsignelsen som Gud lade över människan innebar fruktsamhet, förökning, rådande och auktoritet.  Gud gav människan en del av sig själv, för allt detta finns i honom.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nästa gång vi ser att Gud välsignar människan är i berättelsen om Noa (1 Mos 9:1).  Det är egentligen bara en stadfästning av den välsignelse som gavs vid skapelsen: fruktsamhet, förökning, rådande och auktoritet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Denna välsignelse gavs till alla människor som fanns.  Alla andra hade ju utrotats av syndafloden, på grund av deras ondska.  Men nästa gång Guds välsignelse kommer tillbaka så ges den inte till alla människor.  Den blir mer specifik, lagd över ett visst folk.  Låt oss läsa ur 1 Mos 12, från början:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;bible&quot;&gt;HERREN sade till Abram: &quot;Gå ut ur ditt land och från din släkt och din fars hus och bege dig till det land som jag skall visa dig.  Där skall jag göra dig till ett stort folk.  Jag skall välsigna dig och göra ditt namn stort, och du skall bli en välsignelse.  Jag skall välsigna dem som välsignar dig och förbanna den som förbannar dig.  I dig skall alla släkter på jorden bli välsignade.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi ser att välsignelsen återigen har att göra med fruktsamhet och förökning.  Men nu tillkommer något mer: Gud lovar att &lt;em&gt;välsigna den som välsignar dig&lt;/em&gt; och att &lt;em&gt;förbanna den som förbannar dig&lt;/em&gt;.  Vad Gud egentligen säger är detta: Abram, jag ger dig mitt förtroende att förvalta.  Från och med nu är det du som representerar mig på den här jorden.  Den som går emot dig och strider emot dig, kämpar i verkligheten mot mig.  Den som försöker att skada dig eller förgöra dig, honom skall jag själv med allt vad jag är och har kämpa mot så att det slår tillbaka på honom själv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Är det inte mäktigt?  Den allsmäktige, evige Guden ställer sig så fullständigt bakom en vanlig människa som du och jag.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Du kanske har hört talas om bergspredikan någon gång.  Vet du vad Jesus börjar med att säga där?  &lt;em&gt;&amp;quot;Saliga är de som är fattiga i anden, dem tillhör himmelriket&amp;quot;&lt;/em&gt;.  Ordet &amp;quot;salig&amp;quot; här är det grekiska &lt;em&gt;makarios&lt;/em&gt; som är en direkt översättning av det hebreiska ord som betyder &amp;quot;välsignad&amp;quot;!  Jesus kom inte med en främmande, ny lära.  Han kom som en uppfyllelse av den sista delen i löftet till Abraham: &lt;em&gt;&amp;quot;I dig skall alla släkter på jorden bli välsignade.&amp;quot;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla släkter, det är du och jag, som inte är av judisk härkomst.  Vi har i Kristus Jesus fått ta del av allt det som Gud gav till Abraham: sin egen närvaro, sitt beskydd, sitt löfte om att alltid vara med oss.  Därför sade Jesus precis innan han åkte upp till himlen: &lt;em&gt;&amp;quot;Och se, jag är med er till evig tid&amp;quot;&lt;/em&gt;.  Det var inte någon märklig, extrem idé.  Det var bara en upprepning av det Gud redan hade sagt!  Prisad vare Gud i evigheters evigheter, amen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Välsignelsen är inte en känsla.  Välsignelsen är Guds väg att själv komma till oss ge oss av vem han är och vad han har.  Vi behöver alla Guds välsignelse, eftersom vi behöver Gud.  Om du vill så får du gärna be följande bön tillsammans med mig:&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;prayer&quot;&gt;Herre, jag vill lära känna dig.  Tack för att du har visat mig att din välsignelse förmedlar till mig vem du är.  Jag ber att du skall välsigna mig, och att du skall utvidga mitt territorium.  Tack för Abrahams välsignelse.  I din Sons, Jesu Kristi Namn, Amen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 20 Oct 2004 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2004/10/20/vill-du-bli-valsignad-av-gud</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2004/10/20/vill-du-bli-valsignad-av-gud</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
