<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>halleluja.nu</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://halleluja.nu/</link>
    <atom:link href="http://halleluja.nu/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 02 Oct 2015 21:55:53 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 02 Oct 2015 21:55:53 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Är det okej att dricka alkohol om man är kristen?</title>
        <description>&lt;p&gt;Är det okej att dricka alkohol om man är kristen? Jag påstår att det &lt;em&gt;inte&lt;/em&gt; är okej. I den här artikeln får du veta varför.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Först främst vill jag betona en väldigt viktig sak: Frågan om alkohol och dess vara eller icke vara i ett kristet, segerrikt liv, är &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; en frälsningsfråga. Frälsningen är ju inte över huvud taget på det sättet beroende av oss själva eller våra gärningar. Den baserar sig på Jesu eviga seger på Golgata kors, då Jesus dog och uppstod kroppsligen och därigenom betalade straffet för alla våra synder. Om vi dricker eller inte dricker alkohol påverkar inte detta fullbordade försoningsverk. Detta är oerhört viktigt att poängtera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Detta är det ena perspektivet. Det andra perspektivet är att jag tror väldigt många människor går, om inte evigt förlorade, så åtminstone genom livet som mycket olyckliga människor på grund av alkoholen och dess förbannelser. En del av dessa människor som man möter har faktiskt en kristen (ofta frikyrklig) bakgrund, enligt min erfarenhet. I bästa fall har de fortfarande kvar hjärtats tro och förtröstan på Jesu fullbordade verk (sin alkoholism till trots), men i värsta fall har de kommit så långt i sitt självförakt att de så till den milda grad anser sig vara ovärdiga att det är omöjligt för dem att fortfarande våga tro att Jesus älskar dem och att han dött för just dem. Detta är djupt tragiskt.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;För mig är det just detta frågan om alkohol ytterst handlar om: våra svagare bröder. Är det verkligen värt det att vi, som kanske klarar av att dricka ett eller ett par glas vin, öl eller cider, ska göra det, om det riskerar att leda någon enda av dessa våra minsta bröder tillbaka in i sitt beroende?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag tror att församlingen behöver vara en fristad, en fyrbåk och ett ljus i mörkret. En &quot;stad på berget&quot; som Bibeln beskriver det (Matt 5:14). Denna församling behöver få vara en plats fredad från alkoholen och dess skadeverkningar. Så har det alltid varit i de svenska väckelserörelserna och så bör det förbli. Det måste ju finnas &lt;strong&gt;någon&lt;/strong&gt; enda plats i samhället där man kan slippa att bli utsatt för frestelsen att &quot;ta sig ett bloss&quot; igen, eller hur? Församlingen och våra kristna hem bör vara denna plats.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag skrev i början av denna artikel att detta inte handlar om en frälsningfråga. Så är det. För mig handlar det mer om att &lt;em&gt;&quot;[höra] vad Anden säger till församlingarna&quot;&lt;/em&gt; (Upp 2:7). Jag upplever väldigt starkt att Herren kallar oss att &quot;dra ut&quot; från den babyloniska fångenskapen, fångenskapen i vår egen själviskhet och njutningslystnad (som ju alkoholkonsumtion ytterst handlar om - &quot;&lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; vill dricka eftersom &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; tycker det är gott och &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; tycker det är skönt när hämningarna släpper och &lt;em&gt;jag&lt;/em&gt; får lättare att prata med folk&quot; osv&quot;). Det finns nånting så mycket större och härligare som Herren kallar oss till! Vill vi vara en del av det Herren gör i vår tid? I så fall kanske vi måste vara beredda att offra lite av vår egen bekvämlighet och våga vara lite &quot;radikala&quot;, lite annorlunda än folk runt omkring oss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Men talar då inte Bibeln om att Jesus drack vin? Jo, det gör den, även om det kan diskuteras huruvida det handlar om jäst eller ojäst vin (grundtextens ord kan innebära bådadera). Men frågan vi borde ställa oss är väl snarare: &lt;em&gt;vad skulle Jesus göra idag&lt;/em&gt;? I Norden, och även på många andra ställen i västvärlden, är alkohol intimt förknippat med en världslig livsstil. Man &quot;går ut på krogen&quot; och &quot;festar&quot; som det så fint heter. Vad är det egentligen för festligt med att dricka sig berusad? Varför skulle vi som kristna, som har blivit uppfyllda med den Helige Andes nya vin, behöva något sådant? Egentligen?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag dömer ingen som läser detta, som kanske har en annan uppfattning än mig. Men min innerliga önskan är att du, och vi alla, ska få oss en tankeställare och börja fundera lite på de här sakerna. Hur påverkar egentligen vår livsstil våra medmänniskor runt omkring oss? Och, icke desto mindre viktigt - hur har världens och samtidens värderingar påverkat oss som kristna, och hur vi relaterar och tänker kring saker och ting?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jag tror att Herren kallar oss alla till ett &quot;högre liv&quot;, till en högre och djupare gemenskap med Honom själv. Det fanns på 1800-talet i England en rörelse som kallades för &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Higher_Life_movement&quot;&gt;the Higher Life movement&lt;/a&gt;&quot;. Det är meningen att vi som kristna ska vara annorlunda. Därför anser jag, precis som jag skrev i början, att alkohol inte är en del av detta liv. Men - och detta är viktigt - det här handlar absolut &lt;strong&gt;inte&lt;/strong&gt; om att någonting tas bort från ditt liv och ersätts av enbart tomhet, och en längtan och saknad efter det du gett upp. Absolut inte! Herren vill fylla varje &quot;rum&quot; i ditt hjärta med sin egen närvaro. Därför talar faktiskt Bibeln tydligt om att &lt;em&gt;&quot;låt er istället [för att berusa er med vin] uppfyllas av Anden&quot;&lt;/em&gt; (Ef 5:18). Halleluja!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;När vi väljer bort flaskan och istället söker Herren så fyller han oss med en underbar Gudsnärvaro som gör oss helt saliga, och Han för oss till en plats där intet fattas oss. En plats där Gud är vårt allt, där vi blir &quot;helt uppfyllda av all Guds fullhet&quot; (Ef 5:19). En plats där inget annat djupast betyder något för oss.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Till sist vill jag avsluta med ett citat från &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Catherine_Booth&quot;&gt;Catherine Booth&lt;/a&gt;, fru till William Booth som grundade Frälsningsarmén:&lt;/p&gt;&lt;p class=&quot;bible&quot;&gt;Alkoholen har:&lt;br&gt;&lt;br&gt;
    Utgjutit mer blod,&lt;br&gt;
    hängt mer sorgflor,&lt;br&gt;
    ödelagt fler hem,&lt;br&gt;
    gjort fler människor bankrutt,&lt;br&gt;
    beväpnat fler banditer,&lt;br&gt;
    mördat fler barn,&lt;br&gt;
    brutit sönder fler vigselringar,&lt;br&gt;
    skändat fler oskulder,&lt;br&gt;
    förblindat fler ögon,&lt;br&gt;
    avsatt mer förnuft,&lt;br&gt;
    besudlat mer manlighet,&lt;br&gt;
    vanärat fler kvinnor,&lt;br&gt;
    krossat fler hjärtan,&lt;br&gt;
    ödelagt fler liv,&lt;br&gt;
    drivit fler till självmord,&lt;br&gt;
    grävt fler gravar&lt;br&gt;
    än något annat gissel som världen varit förbannad med.&lt;br&gt;&lt;br&gt;
Den har dödat fler människor än alla krig på jorden.&lt;br&gt;
Den är djävulen i flytande form!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Starka ord kan tyckas. Men jag är beredd att hålla med. Och frågan är väl egentligen - kan vi med insikt om detta verkligen med gott samvete ha något över huvud taget med denna &quot;djävul&quot; att göra?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Citatet ovan är från boken &quot;&lt;a href=&quot;http://ws.livetsord.se/det-ar-aldrig-fel-att-vara-helnykter-mjukband.html&quot;&gt;Det är aldrig fel att vara helnykter&lt;/a&gt;&quot; av &lt;a href=&quot;http://www.facebook.com/carlgustaf.severin&quot;&gt;Carl-Gustav Severin&lt;/a&gt;. Jag rekommenderar boken starkt. Den utvecklar detta ämne mycket djupare än vad som är möjligt att göra i en kort artikel likt denna.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Må Gud &lt;em&gt;välsigna&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;bevara&lt;/em&gt; oss alla, från nu och till evig tid. Amen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2013/4/20/ar-det-okej-att-dricka-alkohol-om-man-ar-kristen</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2013/4/20/ar-det-okej-att-dricka-alkohol-om-man-ar-kristen</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Att göra det omöjliga</title>
        <description>&lt;p&gt;En del människor har uppfattningen, att Gud inte säger åt en människa att göra något som människan inte har förmågan att göra. Jag skulle vilja påstå, att detta påstående är helt och hållet felaktigt, och att det är precis tvärtom &amp;mdash; Gud säger &lt;em&gt;enbart&lt;/em&gt; åt människan att göra sådant som hon inte har förmågan att göra. I den här predikan skall vi gå igenom vad det innebär och hur du kan komma in i Guds vilja för ditt liv. Spännande, inte sant?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Låt oss börja direkt, med några intressanta verser (Mark 10:17ff)&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;bible&quot;&gt;När Jesus fortsatte sin vandring, sprang en man fram, föll på knä för honom och frågade: &quot;Gode Mästare, vad skall jag göra för att ärva evigt liv?&quot;  Jesus sade till honom: &quot;Varför kallar du mig god? Ingen är god utom en, och det är Gud. Buden känner du: Du skall inte mörda, Du skall inte begå äktenskapsbrott, Du skall inte stjäla, Du skall inte vittna falskt, Du skall inte ta ifrån någon det som är hans, Hedra din far och din mor.&quot;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;

Mannen sade: &quot;Mästare, allt detta har jag hållit sedan jag var ung.&quot; Jesus såg på honom och fick kärlek till honom och sade: &quot;Ett fattas dig. Gå och sälj allt vad du äger och ge åt de fattiga, så skall du få en skatt i himlen. Och kom sedan och följ mig.&quot;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;

Vid de orden blev mannen illa till mods och gick  bedrövad sin väg, ty han ägde mycket. Jesus såg sig omkring och sade till sina lärjungar: &quot;Hur svårt är det inte för dem som är rika att komma in i Guds rike!&quot; Lärjungarna blev förskräckta över hans ord. Men Jesus sade än en gång till dem: &quot;Mina barn, hur svårt är det inte att komma in i Guds rike! Det är lättare för en kamel att komma igenom ett synålsöga än för en rik att komma in i Guds rike.&quot;&lt;br/&gt;&lt;br&gt;

Då blev de ännu mer förskräckta och sade till varandra: &quot;Vem kan då bli frälst?&quot;  Jesus såg på dem och sade: &quot;För människor är det omöjligt, men inte för Gud. Ty för Gud är allting möjligt.&quot;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;För människor är det omöjligt&lt;/em&gt;, där har du nyckelorden. Det var just det som var problemet med den rike yngligen, som kom till Jesus och verkligen var ärligt intresserad av att få veta vägen till frälsning. Han ville inte i sitt hjärta erkänna att han inte var
fullkomlig. Han hade gjort så gott han kunde, tyckte han. Han hade hållt buden sedan han var ung. Han hade säkert lagt ner många stunder på att meditera på lagens bud, och han beskrev det själv som om han hade hållit dem hela sitt liv. Men det var inte nog inför den levande Guden, Jesus Kristus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gud är fullkomlig. För att en människa skall kunna vandra med Honom, krävs det att hon är fullkomlig. Problemet med detta, är att det är hon inte. Hon kan inte, i sin egen förmåga, vilja och kraft, kontinuerligt och ständigt göra det goda, tänka det goda, ja; vara god. Hon är en fånge och slav under syndens och dödens herravälde (Rom 5:17). Endast Kristus kan sätta henne fri. Men först behöver hon få se, hur usel och oduglig hon är. Detta är lagens funktion &amp;mdash; att visa människan på hennes brist inför Gud, och hennes behov av frälsning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Därför kommer orden ifrån Jesus för att verka detta, Guds dom över den oomvända och opånyttfödda människan: &amp;quot;Ett fattas dig&amp;quot;, det är den bit i den kristna tron som enbart Gud kan ge. Utan denna bit, så befinner sig en människa i det som kallas för den &lt;em&gt;döda tron&lt;/em&gt;, en tro som varken kan frälsa i evigheten eller hjälpa här i livet. Denna tro är förvillande lik den levande tron, men skillnaden består i att den inte är &amp;quot;hjärtats tro&amp;quot; utan &amp;quot;huvudets tro&amp;quot;, en mental övertygelse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;För att Gud skall kunna verka sin goda vilja i en människas liv behöver först de mänskliga babelstorn som vi reser upp rivas ner. Skriften beskriver dem som &lt;em&gt;&amp;quot;bålverk, som uppresas mot kunskapen om Gud&amp;quot;&lt;/em&gt; (2 Kor 10:5). Det är alltså våra egna, mänskliga idéer om Guds vägar det handlar om, eller vår egna religion kan man säga. Gud vill inte att du skall vara en  kristen &amp;quot;på ditt eget sätt&amp;quot;. Han vill att du skall vara en kristen på hans sätt, som säger att Jesus har frälst dig, icke på grund av några rättfärdiga gärningar som du gjort, icke på grund av din egen godhet, utan på  grund av hans godhet, nåd och kärlek emot dig. Då kan du bli användbar för honom. Då kan du göra det omöjliga, och säga med Paulus: &lt;em&gt;&amp;quot;Men genom Guds nåd är jag vad jag är, och hans nåd mot mig har inte varit förgäves, utan jag har arbetat mer än de alla, fast inte jag själv, utan Guds nåd som varit med mig.&amp;quot;&lt;/em&gt; (1 Kor 15:10). Inte jag själv, utan Guds nåd som varit med mig &amp;mdash; här har du den sanna kristendomen!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 18 Nov 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2002/11/18/att-gora-det-omojliga</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2002/11/18/att-gora-det-omojliga</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kärleken är tålig och mild</title>
        <description>&lt;p&gt;Här börjar en serie predikningar utifrån teman i 1 Kor
13:4-7. Jag tänkte ta dem i den ordning de kommer i skriften. Vi
börjar med det allra första: &lt;em&gt;Kärleken är tålig och
mild&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men först tror jag att det kan vara på sin plats med en
smärre introduktion av 1 Kor 13. I vilket sammanhang kommer det, och
vad handlar det om?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I kapitlet innan (12) talar Paulus om
nådegåvorna. Tungotal, profetia, kunskapens ord, vishetens ord,
helande, trons nådegåva osv. Sedan i kapitel 13 så byter han helt
plötsligt ämne till att prata om kärlek. I kapitel 14 pratar han
vidare om nådegåvorna. Vad är nu detta, har det blivit ändrat av någon
munk som ville stoppa in lite romantisk poesi? Nejdå, inte alls. Det
som den helige Ande vill poängtera genom Paulus är istället följande,
och det vill jag att du skriver ner om du för anteckningar:
&lt;em&gt;Nådegåvor som inte används i kärlek har helt förlorat sitt
syfte.&lt;/em&gt; Vad för något syfte? Jo, precis som med tjänstegåvorna som
beskrivs i Ef 4:11-15 så har de andliga nådegåvorna till funktion att
bygga upp de troende, så att de kan gå ut och vinna människor för
Jesus. Ingenting annat. Jesus sade innan han sände den helige Ande att
&lt;em&gt;&amp;quot;när den helige Ande kommer över skall ni få kraft och bli mina
vittnen&amp;quot;&lt;/em&gt; (Apg 1:8) Det är denna kraft som beskrivs i 1 Kor
12-14. Men kraft utan kärlek räcker som sagt inte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag tycker
personligen att 1 Kor 13 är ett av de allra starkaste (måste passa mig
för att säga &amp;quot;&lt;em&gt;det&lt;/em&gt; starkaste&amp;quot;, för det kanske jag kommer
ångra om jag upptäcker något starkare) kapitlen i hela bibeln. Och i
synnerhet vers 4-7 som jag tänkte gå in lite djupare på i den här
serien predikningar, där denna är den första. Jag har faktiskt lite
svårt att hålla mig i balans när jag läser dessa versar, för jag jag
börjar nästan alltid gråta. Gud är så otroligt god och kärleksfull,
och i dessa verser visar han det på ett enormt starkt sätt. Allt Jesus
gjorde, det gjorde han i kärlek, till dig och mig. Jag är övertygad om
att om vi får in denna sanning i vårt hjärta, i vår ande, så kommer
Guds kraft förlösas på ett väldigt konkret sätt i våra liv. Bibeln
säger faktiskt detta rakt ut i Ef 3:19 - när vi lär känna Kristi
kärlek så blir vi &lt;em&gt;&amp;quot;helt uppfyllda av all Guds
fullhet&amp;quot;&lt;/em&gt;. Halleluja! Det finns inget som kan värma hjärtat så
mycket som en uppenbarelse om hur mycket Gud älskar oss i Kristus
Jesus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nå, nu tillbaka till ämnet efter denna
introduktion. &lt;em&gt;&amp;quot;Kärleken är tålig och mild&amp;quot;&lt;/em&gt; börjar det
med. Motsatsen till att vara tålig är att vara otålig. Vi är väl alla
otåliga ibland. Vem känner inte igen sig i att stå och vänta på en
buss som är försenad, och känna frustrationen nästan rinna över? Men
Jesus är inte alls sådan. Han är den Fullkomlige, Guds rena offerlamm,
som borttager världens synd. I allt lik sina bröder, dock utan
synd. Först så satt han i himlen och väntade i ett par tusen år på att
världen skulle bli förberedd för hans människoblivande. Sedan så
väntade han i trettio år på att bli smord av den helige Ande. Sedan så
väntade han tre år på att få bli korsfäst. Inte en enda gång blev han
irriterad. Inte en enda gång blev han otålig, och snäste &amp;quot;Vad sen du
är!&amp;quot; till Judas eller Pilatus. Nej, ty &lt;em&gt;Han är
kärleken&lt;/em&gt;. Kärleken blev kött och tog sin boning ibland
oss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vad betyder det att vara mild? När jag frågar den helige
Ande så ger han mig liknelsen med en mild havsbris. Kärleken är inte
en orkan som kommer och river ner allting som står ivägen. Nej, den är
&lt;em&gt;mild&lt;/em&gt;. Den smeker oss ömt på kinden och visar hur mycket den
längtar efter att få umgås med oss. Den viskar ömma ord i vårt öra om
att den är beredd att gå hur långt som helst för att göra det
möjligt. Till och med hela vägen upp till Golgata, och ett blodigt
kors.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bed gärna följande bön med mig om du
vill.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Herre, tack för att du älskar mig mer än jag själv
kan omfatta med mitt förstånd. Uppenbara för mig din kärlek ännu
mycket starkare. Tack för att du gav ditt liv, ditt blod och dig själv
för mig. Tack för att du är tålig och mild.
I Jesu namn,
amen.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 06 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/guds-karlek/2002/2/6/karleken-ar-talig-och-mild</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/guds-karlek/2002/2/6/karleken-ar-talig-och-mild</guid>
        
        
        <category>guds kärlek</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Du är gjord till rättfärdighet i Kristus Jesus!</title>
        <description>&lt;p&gt;Många människor idag har problem med
rättfärdighet. Eller snarare bristen av rättfärdighet. Kristna likväl
som ickekristna. De flesta vet förmodligen inte att det finns en
lösning på deras problem. Men det gör det, och här ska vi studera vad
Bibeln har att säga om vad &lt;em&gt;rättfärdighet&lt;/em&gt; är och vilken
betydelse det har för ett segerrikt liv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jag nämnde i ingressen, i
inledningen, att massor med människor har problem med brist på
rättfärdighet. Vad betyder detta, och vad är lösningen? Jo, vänta så
ska du få höra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Alla människor har ett behov av
bekräftelse. Alla människor har ett behov att uppleva att de är
betydelsefulla. Men vad som är betydligt viktigare är detta: &lt;em&gt;varje
människa har ett behov av en levande och varm relation med Gud.&lt;/em&gt;
Massor med människor går runt och bär på en tomhet på insidan. De
upplever att de aldrig blir riktigt tillfredsställda. De prövar på
alkohol, tobak, andra droger, österländsk mediation, sexuell
lössläppthet, homosexualitet, eller vadhelst Satan kan lura dem in
i. Men inget av detta kan ge verklig tillfredsställelse på
djupet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Människan har ett inneboende behov av gemenskap med
Gud. Men hur ska detta gå till? Gud säger själv när han inrättar den
aronitiska prästtjänsten i det gamla förbundet att om prästerna (som
förde folkets talan inför Gud) närmar sig honom på fel sätt så kommer
de att dö. Detta beror inte på att Gud tycker om att ta död på
människor; han säger själv i Hes 33:11 att han inte finner något nöje
i att de ogudaktiga dör. Nej, det handlar snarare om det grundläggande
faktum att &lt;em&gt;Gud är helig&lt;/em&gt;. Om Gud skulle komma hit, just nu,
med all sin härlighet så skulle alla människor som inte är beklädda
med Jesu blod brinna upp på direkten. Det är som när ett ljus tänds i
ett mörkt rum. Allt mörker måste ge vika.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Människan kan alltså
inte nalkas Gud på sitt eget sätt. Gud gav i lagens förbund olika
metoder genom vilka en syndig människa skulle kunna idka umgänge med
honom. Om du är riktigt intresserad i detta så kan du läsa 3
Mosebok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Det slutgiltiga offret är Jesus Kristus, som
&lt;em&gt;framburit ett enda syndoffer för alla tider&lt;/em&gt; (Heb 10:12). Vad
betyder detta i praktiken? Jo, att alla offer för synder nu är
meningslösa. Det enda vi behöver göra är att tro att detta offer
gäller oss. Att tro att Jesu blod är nog för att försona oss. Det blod
som han en gång för alla framburit in i det himmelska
allraheligaste. Det vittnar för evigt för Fadern att Hans offer är
giltigt, rätt och riktigt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När du tar del av detta, och blir
född på nytt, så säger bibeln att du står som rättfärdig (Rom
5:19). Det betyder, något förenklat, att du har en fullständigt rätt
ställning inför Gud. Du kan komma till honom som om du aldrig begått
minsta lilla synd. Inte på grund av att &lt;em&gt;du&lt;/em&gt; levt ett bra liv,
utan på grund av att han, Jesus Kristus, levde ett fullkomligt liv,
och genom att han en vårdag gick hela vägen ner till Golgata kulle för
att där spikas upp på ett kors, bli gjord till synd och bära skulden
och konsekvenserna av dina överträdelser. Jesus blev slagen för
&lt;em&gt;dina&lt;/em&gt; missgärningar. Näpsten blev lagd på honom för att
&lt;em&gt;du&lt;/em&gt; skulle få frid. Upplever du denna frid? Om inte, så beror
det förmodligen på en av två följande saker:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;Du har
aldrig blivit född på nytt.&lt;/em&gt; Du kan ha hört detta budskap 1000
gånger men ändå aldrig kommit in i Guds rike. Tro är nämligen inte
enbart att intellektuellt hålla med om en lära, utan det är
framförallt hjärtats förtröstan och övertygelse. Du kan bli född på
nytt just nu och få denna frid som jag talar om. Be bara den här
bönen. &lt;em&gt;Jesus, jag kommer till nu precis som jag är. Jag vet att
jag gjort många dumma saker i mitt liv. Jag förtjänar inte att få
komma till himlen eller vandra med dig. Men jag tror att du dog för
syndare, precis sådana som mig. Jesus, förlåt mig för mina
synder. Rena mig i ditt blod. Gör mig till en ny skapelse. Jag lägger
mitt liv vid dina fötter. Allt mitt är nu ditt, och jag tänker vandra
med dig resten av mitt liv. Du är min Herre och min Gud!
Amen.&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Du är född på nytt, men har aldrig förstått
vad det betyder att du är rättfärdiggjord.&lt;/em&gt; I denna kategori
befinner sig alltför många människor, och det är egentligen främst för
dig som jag skriver denna predikan. Men om du blivit frälst genom att
läsa hittils så kommer även du ha nytta av att höra vad som nu
kommer&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Det står i Rom 1:17 att evangelium är en
&lt;em&gt;uppenbarelse&lt;/em&gt; om rättfärdighet. Det är någonting som ingen
människa skulle kunna fundera ut med sitt eget sinne (det är vad
uppenbarelse betyder). Du behöver förstå detta: &lt;em&gt;det finns
ingenting som du skulle kunna göra för att förtjäna rätten att få
umgås med Gud, så försök inte ens!!!&lt;/em&gt; Jag menar allvar. Gör inte
det. Tro inte att &lt;em&gt;någonting&lt;/em&gt; du gör kan förbättra din
ställning inför Pappa. Gör du det så kommer du under förbannelse, och
i förlängningen kommer du falla ur nåden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Något som är väldigt
vanligt i världen, och bland köttsliga kristna, är att man gör allt
man kan för att försöka skyla över sina egna misstag. Om jag gjort fel
så är det inte så allvarligt, och det var nog egentligen någon annans
fel. Känner du igen detta? Jag har själv gjort så många gånger, så jag
är inte alls ute efter att &amp;quot;peka finger&amp;quot;. Det finns det någon som är
mycket bättre än jag på att göra, och han heter den helige Ande. Nej,
min poäng att visa dig att din situation är bedrövlig och att det går
att få se en verkligt härlig förändring i ditt liv!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I det gamla
förbundet så fick de gudfruktiga en &lt;em&gt;tillräknad rättfärdighet&lt;/em&gt;
på grund av sin tro. Rom 4:3. I det nya förbundet har vi inte mindre
än en &lt;em&gt;trefaldig&lt;/em&gt; rättfärdighet. Nu ska du få höra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vi
har dels en &lt;em&gt;tillräknad rättfärdighet&lt;/em&gt;, precis som
Abraham. Detta utvecklar Paulus tydligt i Rom 4-5 som du kan läsa om
du är intresserad om vad det handlar om. Men kortfattat: Den
ogudaktige räknas som rättfärdig, oberoende av hans gärningar. Du kan
se det som att du har ett bankkonto med en skuld på 100 miljarder. Du
kommer inte kunna betala skulden oavsett hur mycket du sliter. Men
skulden blir efterskänkt genom att någon annan betalar den. Detta är
precis vad som skedde i Jesu ställföreträdande offer. Du går allså
från -100,000,000,000 till 0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Men detta är inte allt. Du får
även en &lt;em&gt;rättfärdig natur&lt;/em&gt; enligt Ef 4:24 och Kol 3:16 samt 2
Kor 5:21. Detta kan man gå in och ha ett djupt bibelstudium om, den
gamla och den nya skapelsen och vad det har för betydelse i den
kristnes liv, men det ska vi göra någon annan gång. Kortfattat: &lt;em&gt;Du
är rättfärdig.&lt;/em&gt; Det är viktigt här att du förstår att du inte är
&amp;quot;samtidigt syndare och rättfärdig&amp;quot;. Detta lär inte bibeln. Det är en
felaktig förklaring av striden mellan kött och ande, som trälbinder
massor med människor under ett slavok som bara Gud kan bryta genom den
helige Andes överbevisning. Likväl är det många människor som är fast
i denna Satans lögn.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nu kommer vi till den absolut härligaste
punkten: &lt;em&gt;Den rättfärdige bor i dig!&lt;/em&gt; Jer 33:16 talar om
&lt;em&gt;Herren vår rättfärdighet&lt;/em&gt;. Detta är en stark profetisk
skildring av det som blev verklighet på pingstdagen, då människor för
första gången blev födda på nytt och den helige Ande tog boning i
dem. För första gången någonsin hade Herren blivit en människas
rättfärdighet, i ordens verkliga bemärkelse. Hon inte bara räknas som
rättfärdig, eller får en rättfärdig ny natur, nej; den rättfärdige
&lt;em&gt;själv&lt;/em&gt; tar sin boning i henne! Är detta inte mäktigt och värt
att ställa sig upp och skrika HALLELUJA för så undrar jag om någonting
över huvud taget är det. Fattar du vad detta innebär??? &lt;em&gt;Alla&lt;/em&gt;
dina mänskliga begränsningar, all din mänsklig svaghet, bryts. I din
kropp som tidigare varit en plats för orenhet, synd och sjukdom så tar
den Helige sin boning, och Guds uppståndelseliv börjar flöda genom
dig. I sanning så skall &lt;em&gt;&amp;quot;strömmar av levande vatten flöda&amp;quot;&lt;/em&gt;
från Gud igenom dig ut i en värld full av mörker. Men mörkret har
ingen makt över dig längre, halleluja! Jag är övertygad om att den
dagen då kristna verkligen förstår vilken &lt;em&gt;enorm&lt;/em&gt; potential som
ligger deponerad i dem så kommer världen formligen explodera i
kreativitet, glädje, frid och harmoni. Alla mänskliga utopiska
ideologier som socialism, feminism, djurrättsrörelse, etc. skulle
falla som ett korthus till marken. Människor skulle se att
&lt;em&gt;här&lt;/em&gt; finns det som de gått och letat efter hela sitt liv. Ja,
pris ske Gud för den helige Ande, och tack för vad han vill göra i
vårt liv! &lt;em&gt;&amp;quot;Då känner jag Kristus och kraften från [i] hans
uppståndelse&amp;quot;&lt;/em&gt;, Fil 3:10. Detta är så ljuvligt och jag bara
önskar att det ska få bli en verklighet så mycket starkare i ditt och
mitt liv.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;När vi börjar meditera på denna ljuvliga sanning
ifrån Guds ord och tackar Gud för allt han gjort för att göra detta
möjligt för oss så frigör vi Guds kraft i våra liv. Han har frälst oss
från mörkrets välde och fört oss in i sin älskade Sons rike. Den
sekund du blev född på nytt så tappade Satan sin juridiska makt över
dig. Men det betyder inte att han kommer hålla sina äckliga fingrar
borta från dig. Nej, han kommer göra allt som står i hans makt (vilket
inte är speciellt mycket om du ställer honom brevid Herren Sebaot,
härskarornas Herre!) för att hålla dig borta från det överflödande liv
som Jesus vill föra dig in i. Och ett av allra effektivaste vapen han
har för detta är att hålla folk borta från uppenbarelsen om vad Gud
gjort för dem i och med försoningen. Han vill hindra folk från att
läsa Guds Ord, för han vet att den som gör det kommer placera honom
där han hör hemma: under sina fötter (Rom 16:20).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Om du får in
detta i din ande, i ditt hjärta, så finns det &lt;em&gt;ingen&lt;/em&gt; som helst
gräns för hur långt du kan nå i ditt kristna liv. Saker som för
vanliga människor är enorma hinder kommer för dig upplevas som att gå
över ett hårstrå. För du vet att du är &lt;em&gt;förklarad rättfärdig&lt;/em&gt;,
&lt;em&gt;gjord rättfärdig&lt;/em&gt; och &lt;em&gt;har den rättfärdige i din
ande&lt;/em&gt;. Du kommer aldrig längre att vara beroende av människors
åsikter och tankar för ditt välbefinnande. För du vet att din
rättfärdighet är av HERREN! Varken djävulen, världen eller ditt usla
kött kan rubba på detta faktum.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;quot;Det är tid att söka HERREN,
till dess han kommer och lär er rättfärdighet.&amp;quot; säger Hosea
(10:12). Jag hoppas att du har lärt dig något av denna predikan. Gud
välsigne dig!!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 01 Feb 2002 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2002/2/1/du-ar-gjord-till-rattfardighet-i-kristus-jesus</link>
        <guid isPermaLink="true">http://halleluja.nu/undervisning-fran-bibeln/2002/2/1/du-ar-gjord-till-rattfardighet-i-kristus-jesus</guid>
        
        
        <category>undervisning från bibeln</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
